【重口味】霸道總裁Trump佔我

二○一八年六月七日。

距離全球矚目的美朝歷史性峰會只剩下倒數五天，就連蔚藍幼稚園的電視機也播放著相關的報道：

「美國總統特塱堡的專機剛剛抵埗香港，下榻的香港旱季大酒店一帶地區封路改道，保安明顯加強……」

「同一時間，法國總統馬黑龍在Twitter怒嗆美國總統特浪堡在G7峰會把他的手握成骨折……」

蔡麗詩向電視機看了一眼，接著重新回到手頭上的工作，她正利用午休時間來準備明天的教材。

正當她把硬卡紙剪成蝴蝶形狀的時候，眼前忽然被放了一箱東西。

「蔡麗詩，晚上沒事幹吧？」

蔡麗詩抬頭一看，發現是她的前輩Queenie。

Queenie正忙著跟人傳簡訊，一副心不在焉的樣子。

「啊、喔…應該沒事做。」蔡麗詩托了托眼鏡道。

「甚麼叫應該呀？你這個樣子也有人約嗎？」

Queenie瞥了蔡麗詩一眼，隨即又望回手機。

「我今晚要跟投資銀行家Calvin吃飯，這些你幫我完成吧。」Queenie指了指那箱東西。

「這些是？」蔡麗詩看著問道。

「明天K3班自選活動的道具呀。」

「可是…K3班的教材應該是前輩…」

「大家都是同一個幼稚園的老師，計較這麼多幹嘛，不跟你說了，我出去接個電話。」

蔡麗詩似乎想說些什麼，但Queenie已經轉身離去。

她輕輕歎了口氣，然後坐在不遠處的夏彥宇以腳撐地把椅子滑過來，問道：

「Queenie又把自己的工作丟給你做了？」

「沒關系，反正我很閒。」蔡麗詩說罷還比了一個大拇指。

「我也很閒呀，我們一起做吧。」

「你晚上還要上課，我自己來就可以啦。」

「少廢話。」夏彥宇徑自取走箱子放到自己的桌上。

夏彥宇二十三歲，比蔡麗詩大一年，雖然同樣是蔡麗詩的前輩，個性卻比Queenie好得多了，常常照顧去年才新入職的她。

他白天正常上班，晚上在理大兼職修讀土木工程學位，儘管很忙，卻主動把蔡麗詩的活兒攬上身。

蔡麗詩看著他的背影，會心微笑，沒有再說什麼。

◇ ◇ ◇ ◇

下午三時，蔚藍幼稚園K2下午班的課室。

「各位小朋友，這是什麼國家呀～？」蔡麗詩指著地球儀的一片區域問道。

「日～本～」小孩子們回答道。

「答對了！很棒哦！提到日本，你們會想起什麼呢？」

「富士山！」「卡莉怪妞！」「比克大魔王！」

小孩子們爭先恐後地回答，課室一時吵翻了天。

「不要急，先舉手再一個一個說哦。」蔡麗詩微笑道。

他們馬上聽話，安安靜靜地舉手。

「陳小美，你先說——」

「三文魚壽司！」

「是喔，壽司是很受歡迎的日本美食之一，老師也很喜歡呢。下一個，林嘉榆——」

「吞拿魚壽司！」

「吞拿魚壽司也是壽司的一種哦。再下一個，朱曉穎——」

「甜蝦壽司！」

「喔…大家都正確呢。」

蔡麗詩有點汗顏，心想怎麼說來說去都是壽司，於是撥轉地球儀，指著美國地圖問道：

「這個又是甚麼國家呀？」

「美～國～」小孩們齊聲回答。

「正確耶，你們知道美國總統來了香港嗎？」

「知道～」

這時候，一個西瓜頭小男孩將手舉高。

他臉上拖著兩行鼻涕，看起來懵懵懂懂的。

「戴睿睿，你有什麼想說的？」

「為甚麼美國總統會來這裡？？」西瓜頭小男孩抽了抽鼻涕問道。

「因為他要跟北韓最高領袖人金整陰談些東西，促進世界和平哦。」

「一定要來香港嗎？？」他搔了搔頭。

「這是因為北韓的飛機飛不到太遠，而且香港跟美國意識形態相近，一樣是奉行資本主義……」

蔡麗詩說完之後愣了愣，馬上意識到自己說的話對小孩來說太艱深，那個西瓜頭小男孩果然腦袋當機，呆呆的看著自己。

幸好五歲小孩子的特點就是容易忘事，他很快就將甚麼資本主義拋諸腦後，很嗨地說：

「那我要替美國總統打氣！」

「我也要！」「我也想打氣！」「我我我我也要！」

其他小孩跟著一塊瞎起哄，整個課室頓時沸騰起來。

「好的好的，你們全部都想幫美國總統打氣嗎？」

「是～～～」

「那每人畫一張心意卡，我再幫你們交給美國總統好不好？」蔡麗詩拍手笑道。

此話一說，現場登時掀起一片熱烈的歡呼聲。

「好～！！！！！」

◆ ◆ ◆ ◆

LM

時間是晚上七時，萬餘平方呎的校舍空盪蕩，只留下教員室的燈亮著。

除了蔡麗詩和夏彥宇之外，其他同事早就下班了，其中Queenie更是第一個離開的人。

「終於收拾完Queenie的爛攤子！」夏彥宇伸了伸懶腰道。

「幸好有你幫忙，不然我要做到半夜了……」蔡麗詩雙手合十道。

「這本來就不是你應該做的工作，我明天要跟Queenie好好談談，叫她不要再欺負你。」

夏彥宇的臉上少有地出現凝重神色，蔡麗詩急忙揮手道：

「我不想你跟她的關係鬧僵，我…我自己會跟她談……」話說到後面，她的聲音漸漸小了下去。

「你真的會跟她談嗎？」夏彥宇對她投以懷疑的目光。

「……」蔡麗詩低頭不語。

夏彥宇長出了一口氣，眼角餘光望見蔡麗詩的桌上放了厚厚一疊卡紙。

「這些是？」夏彥宇好奇的問道。

蔡麗詩看著那疊卡紙，馬上恢復了笑容，道：

「這是K2下午班寫給美國總統的心意卡。」

夏彥宇拿起其中一張來看，只見上面是用蠟筆畫成的美國總統肖像，歪歪斜斜很有童真的感覺。

「孩子們很用心畫呀，你打算寄到白宮嗎？」他接著問道。

「依我看呀，美國總統現在不是在香港嗎，我打算親手交給他。」

「但美國總統附近保安嚴密，要親手交給他不是一件易事呢。」

「我也明白…但是寄往白宮的話，等到他看見時一切都結束了，孩子們的心意也會白費。」

「這倒也是，那你有事就給我打電話，我先走了。」

夏彥宇把心意卡放回原來的地方，站了起來把背包搭在肩上。

蔡麗詩微微怔了一下，半餉之後才緩緩問道：

「不一起吃飯嗎？」

夏彥宇看了看手錶，回答道：

「下次吧，我要趕回學校上八點的課。」

蔡麗詩的臉上掠過一絲失望表情，但還是低聲道：

「好吧。」

「記住哦，有事打電話給我！」

夏彥宇說著轉身走了出去，渾沒有察覺到她心裡的納悶。

「知道啦，你快走吧，千萬不要遲到哦！」

蔡麗詩默默望著夏彥宇遠去的背影，過了許久，也開始收拾自己的物品，把全部心意卡放進一個精美紙袋裡面。

十分鐘之後，她挎起單肩包離開了蔚藍幼稚園，出發前往香港旱季大酒店。

◇ ◇ ◇ ◇

同一時間，香港旱季大酒店最頂層的總統套房。

雖然房間的裝修奢華程度幾近皇宮一樣氣派，整片落地玻璃的設計讓整個維港夜景盡收眼簾，但坐在沙發上看電視的特塱堡還是嫌這裡不夠奢華。

除了他之外，房間裡面還站著四、五個身著黑色西服的美國特勤局特工，還站著隨團參加美朝峰會的國務卿馮培奧和國家安全顧問希爾頓。

他們正就美朝峰會議題吵得面紅耳赤，特塱堡卻連眼角也沒有往他們身上瞟一眼，專注地看著電視螢幕。

正確點來說，他是看著螢幕裡面的性感女郎。

當國務卿和國家安全顧問快要大打出手之際，隨團的白宮副幕僚長赫金走進了房間。

特塱堡的視線終於離開了性感女郎的胸部，馮培奧和希爾頓也暫時停止了爭論。

「Mr. President，法國外交部正式向我們提出抗議，要求您向法國總統馬黑龍公開道歉。」

白宮副幕僚長赫金永遠板著一張撲克臉。

「It's not going to happen。」

特塱堡呸了一聲，轉頭跟國務卿馮培奧說：

「明天發表公開講話說我拒絕道歉，另外重申美國是不會在G7的貿易議題上讓步。」

「那麼，你打算怎樣應付共和黨的寇格爾？」白宮副幕僚長克金問道。

「你告訴他繼續提案的話，我便裁減田納西州的牧牛補貼，還有幾個月便是中期選舉，It will scare the shit out of him。」

特塱堡把頭仰在沙發靠背上，懶洋洋地道。

「即使國會的事能擺平，我還是建議閣下撤回對盟友國的懲罰性關稅。」

白宮副幕僚長赫金說完之後，特塱堡斜眼向他瞄去，卻見他面不改色，絲毫沒有退縮。

氣氛僵持了幾秒，就連國務卿馮培奧和國家安全顧問希爾頓都吞了一口口水，特塱堡收回了視線，冷冷道：

「出去。」

「是的，總統先生。」

白宮副幕僚長赫金依舊目無表情，隨後轉身離去。

「你們兩個也是。」特塱堡接著道。

馮培奧和希爾頓隨之互相瞪眼，片刻之後，希爾頓哼了一聲，率先大步走了出來，怎料馮培奧三步併兩步跑到他面前，擺出了一副要走在最前的態度，希爾頓也不逞多讓，立即搶上一步把門打開，然後兩人便在門口處扭打起來。

「You stupid jerk，是我先把門打開的！」希爾頓的手指插進馮培奧的鼻洞。

「是又怎樣！？我是國務卿，你只是個國家安全顧問，Fuck you！」馮培奧扯著爾頓的胡子。

特塱堡看著眼煩，走到門前直接一腳把馮培奧踹飛三丈遠，再用力把希爾頓扔出門外，跟著狠狠地關上了門。

他重新坐回沙發上，那時電視上的性感女郎已經消失不見，他心中一陣鬱悶，於是把貼身保鏢Andy喚了過來，道：

「I'll be eating at McDonald's downstairs.」

（我馬上要到樓下吃麥當勞。）

「Yes, sir.」

貼身保鏢Andy隨即對著耳機麥克風道：

「Prepare the President's full detail as soon as possible.」

（立刻準備總統的全面維安。）

◆ ◆ ◆ ◆

新故！！！

晚上八時，蔡麗詩來到位於尖沙咀海旁的旱季大酒店。

她正身處酒店對出的廣場，那裡站滿了近千個記者和示威人群，幾乎要擠出馬路去。

而酒店正門則設大型路障，有大量荷槍實彈的保安人員把守，看到這等景象，蔡麗詩不禁有些畏怯起來。

便在這時，一個脖子掛著相機的記者突然爬了上樹，附近立即衝出幾個便衣警察，伸手把他拉回地面。

「求求你！！！我要是拍不到好的照片，回去後會被總編輯痛揍！！！」

便衣警察們沒有理會他的哀求，直接將他抬走。

蔡麗詩身體微側讓他們通過，隨即又看見人群裡面有一個外送小弟被制伏在地上。

「幹嘛壓住我！？我是外賣仔，我是來外送的！」外送小弟掙扎大叫。

「你不是外賣仔！」便衣警察厲聲道。

「我真的是一個外賣仔！」

「那今天早餐有甚麼賣！？」

「火腿通心粉！」

「多少錢！？」

「三六塊八！」

「火腿通心粉加兩條香腸呢！？」

「二五塊半！」

「加香腸比不加還便宜！？」

「我老闆鼓勵學童多吃一點、長胖一點，只要出示學生證就可享用這個優惠！！！」

外送小弟說完之後，口袋掉出了餐廳的卡片。

那便衣警察眼神為之一亮，他兒子活活是一個人體黑洞，幾乎要把家裡吃窮。

於是他心裡默默記住那家餐廳的名字，打算讓自己的兒子每天到那裡吃香腸吃個夠。

與此同時，蔡麗詩慌得面色蒼白，心想自己若是走近美國總統的話，也會跟他們相同遭遇。

「噗—」

蔡麗詩的肩頭忽地被拍了一下，她如受驚的小兔子般轉頭看去，卻看見一個拿著長鏡頭相機的婦人。

「小姐姐，你也是來看特塱堡嗎？」她問道。

知道不是便衣警察，蔡麗詩大大鬆了一口氣，接著便告訴她自己來這裡的原因。

「原來是這樣呀，特塱堡剛剛離開了酒店啦，好像是去附近吃東西。」

「是嗎！？謝謝您呀！」

蔡麗詩精神頓時為之一振，她認為外出用餐的美國總統不會跟著太多隨從，因此自己還有機會把心意卡交到他手上。

「不用客氣，我也希望小朋友的心意能傳達出去。」婦人笑道。

「那我也祝你拍到特塱堡的照片！」

「誰說我要拍特塱堡啦？」

「那你在這裡幹甚麼？」蔡麗詩愕然問道。

「我發現老公身上藏著旱季大酒店的房卡，我是來拍下他罪證的。」婦人的面色瞬間冷了下來。

「那我祝你…」

原本蔡麗詩想祝她拍到老公的照片，但仔細想想，這豈不是證明他的老公真的有外遇？

於是她將那到了嘴邊的話硬生生吞回肚子裡，只道：

「祝你好運！」

心裡抱住一絲希望的蔡麗詩離開了旱季大酒店，從梳士巴利道走到海防道，又從海防道走到金馬倫道，途中經過的每一個商場也匆匆地走一遍，海港城、The One、iSQUARE，走到腿都酸了，肚子也餓得咕咕叫，卻完全不見特塱堡的蹤影。

老天爺也似乎有心作弄她，轉眼間竟是滂沱大雨瓢潑而下，沒有帶雨傘的蔡麗詩連忙用身體護著紙袋裡面的心意卡，跑到一個巴士站亭避雨。

雨聲彷彿掩蓋了一切，蔡麗詩靜靜地站在巴士站亭裡面，等候雨停的那一刻。

漫天的雨勢卻沒有停歇的意思，將柏油路面打出坑坑窪窪，映照著朦朦朧朧霓虹燈光。

「嗚」的一聲夜風吹來，把細細的雨絲打在她的臉畔，裹著濕冷衣服的蔡麗詩只能一直發抖。

就在此刻，巴士站亭對面的麥當勞人影閃動，慢慢步出了幾個人來。

蔡麗詩從迷蒙大雨中悄悄回神，只見那幾個人穿著黑色西服，走在最後的那人肩寬體闊，身材高大，頂著一頭梳理有致的金髮，不是美國總統特塱堡，又是誰？

＝ Ch.1 完 ＝

◇ ◇ ◇ ◇

癡撚線

海藍巴返黎啦

留名

好耐冇見
今篇同以往作品有啲唔同
希望大家鍾意啦
（短篇好快完）

係金仔面前屌女主

lm

Lm

好正 留名

無啦？

有 聽晚十一點ch.2

Ch.2

那一刻，蔡麗詩幾乎不敢相信自己的眼睛。

特塱堡手中一把黑傘遮擋風雨，眼見還有幾步便走進專屬座駕裡面，她一時鼓起了勇氣，竟是走入了風雨之中。

「Mr President！！」

蔡麗詩不理會交通燈飛快閃爍的小人，匆匆跑到馬路的另一端。

只是她剛踏出幾步，腳下一滑便摔倒在地上。

「啪」的一聲，她被路面的泥水濺了一身，連金屬圓框眼鏡都飛了出去。

特塱堡身邊的保鏢大為緊張，正打算把懷裡的手槍拔出來，特塱堡卻伸手攔住。

「Sir, please be careful.」黑衣保鏢急道。

（閣下請小心。）

「Idiot. PUT YOUR GUN DOWN NOW.」

（白癡，立刻把手槍放下。）

交通號誌轉成紅燈，蔡麗詩在馬路中心掙扎爬起，焦急地摸著地面尋找眼鏡。

她是個近千度的大近視，摘下眼鏡就跟瞎子一樣。

特塱堡就這樣踏出馬路，那十幾個帶著墨鏡的黑衣保鏢當即跟上，在路口築成人牆擋住駛來的車輛。

他在她面前蹲了下來，撿起她的眼鏡，擅自伸手幫她戴上。

回復清晰視力的蔡麗詩抬頭一看，赫然看見特塱堡亮在自己面前，頓時嚇得張大了嘴合不攏來。

特塱堡上下看了她一眼，瞇著眼睛問道：

「What are you doing here？」

蔡麗詩從驚訝中被喚醒過來，不顧自己渾身滿是骯髒的泥水，把紙袋遞了出去，道：

「M-Mr President... I am a kindergarten teacher. These are the greeting cards written by the children. They would like to cheer for you.」

（總—總統先生… 我是一個幼稚園老師，這些是孩子們寫的心意卡，他們想替你打氣。）

「I see.」

（哦。）

他接過了袋子，然後拋了給其中一個保鏢，自己也隨即站了起來，頭也不回地走了去。

她自己則被雨淋得渾身濕透，衣服緊緊貼在身上，雨水從她的髮間凝成晶瑩的水珠，再輕輕滴落。

他很快便進入了專屬座駕，在保鏢車隊的護送之下駛離了現場，消失在馬路的絕處。

她望著那個方向，就這般坐著，心中只希望小朋友的心意能傳達出去，也不知過了多久，直到聽到汽車的喇叭聲響起：

「嗶——」

「你他媽的別坐在馬路呀！」一個兇惡的男人從車窗邊探出頭來。

「對…對不起！」

蔡麗詩搗蒜似的點頭道歉。

◆ ◆ ◆ ◆

蔡麗詩回家洗了個熱水澡，然後沏了一杯熱茶，坐在沙發上跟閨蜜小曼聊天。

「真想不到你這麼勇敢！」小曼拍了拍蔡麗詩的肩膀。

「我這是為了孩子們…其實當時怕得要死了。」蔡麗詩雙手捧著熱茶道。

她們兩人從小學六年級認識到現在已經十年了，感情一直十分要好，畢業之後更一起合租一間房子。

「Donald Trump看起來怎樣的？」小曼問道。

「很高，大概比我高兩個頭。」蔡麗詩回想道。

「當然啦，他有190耶。不過這次真的很佩服你，你這樣接近他，沒被亂槍射死真的太幸運了。」

「不…不要嚇我啦。」蔡麗詩心有餘悸的道。

「好啦好啦，不嚇你了。」

蔡麗詩沉默了下來，客廳的電視正播放著劇集《深宮計》，可是兩人都沒有留心看。

過了片刻，小曼忽地用手肘碰了碰身側的蔡麗詩，低聲問道：

「你跟夏彥宇有進展嗎？」小曼的神色間頗為微妙。

「我們只是朋友。」蔡麗詩靜靜道。

「聽你在唬爛，你連三歲小孩都騙不過呢，還想騙我。」小曼豎起纖細的食指，左右搖動。

「……」

「不過夏彥宇那個臭小子，是男人就該主動一點吧。」

蔡麗詩放下了杯子，一臉認真地道：

「我不許你說他壞話。」

雖然蔡麗詩很努力地擺出一副「再說就生氣了」的模樣，但小曼完全不吃她這套。

「對不起哦，說你男人的壞話——」小曼調侃道。

蔡麗詩白皙的臉頰飛起了兩片淡淡粉紅，羞得接不下去，迫於無奈之下只好使出對付小曼的絕招。

「壞孩子，看我怎樣修理你！」

說罷，她伸手到小曼的腰側撓癢，小曼立刻笑得花枝亂顫，腰肢不住閃躲。

「啊哈哈哈哈哈，不—不要！…我不說了！不說了！哇哈哈哈哈—快放過我！哈哈哈哈——」

六月七日的一個晚上，最後以女孩愉快的笑聲作為結束。

◇ ◇ ◇ ◇

六月八日的清晨，雲開日出，雨過天青，距離美朝歷史性峰會只剩下倒數四天。

陽光一如往常，和煦地斜照進屋子裡面。

小曼一邊咬著吐司，一邊看著電視的早上新聞報道。

「美國總統特塱堡在昨晚午夜時分發了幾條推特，其中一條帖文『Hagin is an ass』僅寫到一半便中斷，外界紛紛揣測他暗指白宮副幕僚長赫金是一個Asshole。」

畫面一轉，特塱堡出現在傳媒鏡頭前，解釋昨晚的推特事件。

「I definitely don't meant it. It was ASSET. Hagin is an asset to America. 」

（我絕對不是那個意思，我想說的是『財富』，白宮副幕僚長赫金是美國的財富。）

這時候，蔡麗詩一邊穿著襪子，一邊匆忙從房間單腳跳到客廳。

「蔡麗詩你看看，是特塱堡耶，不知道他看了心意卡沒有。」

「我…我沒有空跟你聊天，我快遲到了。」

「哈？現在才早上七時而已。」

「剛才校長打電話給我，說特塱堡要來蔚藍幼稚園參觀，要我立即趕回學校準備！」

「甚麼！？」

小曼此刻看去仿佛連下巴都掉了下來。

＝ Ch.2 完 ＝

◆ ◆ ◆ ◆

快啲trump佔我啦

仲未有

寫緊新故
會同時連載

文呢

Push

浸浸係咪心臟病發死左？

今晚有文

禁錯制

仲以為有漫畫咁正

push

Ch.3

蔚藍幼稚園位於九龍塘的住宅區，環境清幽寧靜。

斑駁的樹影此時灑在那歐式建築風格的校舍之上，光影溫柔，溫馨的氛圍多了幾分。

只是附近的居民個個面目猙獰，握緊了拳頭。

因為昨晚旱季大酒店廣場的人群全都擠了在蔚藍幼稚園的門前，嘈雜人聲此起彼伏，清靜小區一時變成噪音重災區。

「你幹嘛攀上我的露台！」男住客憤怒道。

「求求你！我要是拍不到好的照片，回去後會被總編輯痛揍！」面熟的記者解釋道。

「你仆街啦！！！」

男住客一腳把記者踹下去，剛好就落在蔡麗詩面前。

「…你沒事吧！？」蔡麗詩誓有點擔心問道。

「沒事，我現在去攀另一家的露台。」記者很快站了起來，轉頭跑走。

「等…等等…那家不能攀…！」蔡麗詩想攔也攔不住。

「咦，小姐姐，你怎麼在這裡？又來找Trump Trump嗎？」

熟悉的聲音在蔡麗詩身後響起，她轉頭看去，果然是昨晚那個婦人。

「我的幼稚園就在這裡呀，那你呢？」

「我昨晚又發現老公身上藏著房卡，這次是漫秋天精品酒店！」

婦人指著一棟兩層樓房子，正是那記者正在攀爬的房子。

那邊很快便傳來女性的尖叫之聲，無數雜物隨之丟在記者的臉上。

「都說了那家不能攀……」蔡麗詩心想。

過了十分鐘，她好不容易才擠過人群進到蔚藍幼稚園裡面，那時夏彥宇正在茶水間沖咖啡。

他看見蔡麗詩走了進來，微微一笑，主動跟她打招呼：

「早安呀。」

「早安。」

「要喝咖啡嗎？」

「麻煩你了。」

咖啡壺發出一陣聲響，輕煙冒出徐徐飄起。

夏彥宇把咖啡倒進蔡麗詩的陶瓷杯子，放了兩顆方糖，然後遞上。

蔡麗詩接過杯子，用小湯匙輕輕攪拌，滿意地喝了一口。

「你昨晚有成功把心意卡交給特塱堡嗎？」夏彥宇問道。

「嗯！雖然過程有點狠狽。」

何止「有點狠狽」，她昨晚幾乎成了泥鴨子，回家的路途上惹來不少注目，但她沒有把這些告訴夏彥宇。

「那特塱堡是看了心意卡才來這裡囉？」夏彥宇眼珠轉了轉。

「我也不清楚…剛剛校長打來的時候我也嚇了一跳。」

「對了，你昨晚上課有遲到嗎？」蔡麗詩又道。

「哈哈，我最後還是遲到了，教授不讓我進演講廳，早知道就該和你吃晚飯。」夏彥宇嘴裡抱怨道。

「好呀。」蔡麗詩不假思索地道，立即便意識到自己說錯了話。

「甚麼好呀？」夏彥宇怔了一下，一臉迷惑。

「我聽錯了，以為你說今晚一起吃飯。」蔡麗詩難為情地搔搔頭。

「我今晚要回家吃飯呢，明天可以嗎？」夏彥宇問道。

「明天嗎？」蔡麗詩有些錯愕。

「你沒有空嗎？」夏彥宇目光深處彷彿閃過一絲失落。

「不是！就明天吧！」蔡麗詩立刻回答。

這個時候，Queenie剛好進來了茶水間，她向兩人瞄了一眼，面無表情，徑直幫自己倒了一杯咖啡。

場中的氣氛一時沉默了下來，過了片刻，Queenie淡淡問道：

「蔡麗詩，K3的教材做好了嗎？」

還未等蔡麗詩回答，夏彥宇搶先道：

「Queenie，希望你以後不要再把自己的工作推給別人。」

「我又不是推給你，你管這麼多幹嘛？」Queenie打了個哈欠。

「她是我的朋友，她不敢說，所以我替她出頭。」

「哦，蔡麗詩，原來是你對我有意見喔？」Queenie向蔡麗詩瞪眼道。

「不…不是的…是的…」

蔡麗詩被她這麼一瞪，心裡慌了起來，支支吾吾說不出個所以然來。

「你再是這樣的話，我便告訴校長。」夏彥宇沉聲道。

「你是不是男人，竟然玩陰的去打小報告！」Queenie憤然放下了咖啡。

「暗地裡舉報別人才是『打小報告』，我事先告訴你，這是光明正大！倒是你自己可曾像個女人嗎？妝濃到像是猴子屁股！」

「你知道我臉上的化妝品多少錢嗎！？DIOR！CHANEL！你懂根鐵！！」

「Queenie，人長得醜，用再貴的化妝品也是徒然。」

「你他媽的沒品味就認了吧！人家Calvin昨晚還讚我的妝化得漂亮！你算甚麼東西！你連狗屎都不是！」

兩人愈吵愈烈，蔡麗詩在一旁手足無措，完全制止不了，與此同時，蔚藍幼稚園陸陸續續已經有些學生回來了。

就連特塱堡此刻也出現在幼稚園的門口，在校長的引領之下慢慢進到裡面去。

「Mr President! Why did you suddenly decide to visit Cerulean Kindergarten?」

（總統先生！為甚麼突然決定參觀蔚藍幼稚園？）

「After the French Ministry of Foreign Affairs, Canadian Foreign Ministry also asked for official apology. What will you respond?」

（繼法國外交部之後，現在連加拿大外交部也要求正式道歉，你打算怎樣回應？）

「Why did you say that Hagin is an asshole? What happened between you?」

（你為甚麼說白宮副幕僚長是一個屁眼？你們之間發生了甚麼事？）

那些煩人的記者早被特勤局的保鏢隔得老遠，特塱堡完全沒有鳥他們。

K2班的課室。

由於美國總統特塱堡大駕光臨，K2下午班提前了上課時間，讓每個小朋友都有機會跟總統交流。

上下午班的學生現在都聚首一堂，等待著上課。

其中，K2上午班存在著一個惡霸—「大猩猩」。

雖然只有五歲，高度卻跟小二學生相若，體型也比其他同學大上整整一圈。

大猩猩每天都會強迫一位同學進貢零食給他，而今天遭殃的是西瓜頭戴睿睿。

「我們是朋友吧？」

西瓜頭戴睿睿被大猩猩「壁咚」在牆上。

「嗯…」

他面對著比他高一個頭的大猩猩，根本沒有反抗的力量。

「我肚子餓了，把你的零食給我。」大猩猩冷冷道。

「好的……」

他翻著背包，把「卡樂C北海道薯條三兄弟」取出來給大猩猩。

「算你識趣。」

大猩猩一手搶走「卡樂C北海道薯條三兄弟」，滿意地轉身離去。

剛剛踏進課室的特塱堡正好看到這一幕，旁邊校長見場面尷尬，賠笑道：

「They're just playing.」

（小朋友玩玩而已。）

「I'd like to have a talk with that child.」

（我想跟那孩子說兩句話。）

他說罷慢慢走向西瓜頭戴睿睿，彎腰把粗厚的手搭了在他肩膀。

「Hey kid why give away your snack?」

（喂，小朋友，為甚麼把零食送給別人？）

西瓜頭戴睿睿始終是個五歲小孩，英文詞彙沒懂多少個，於是特塱堡的隨行翻譯把那句話重新用中文說一遍。

「我不想的……他很可怕…」西瓜頭戴睿睿淚水鼻涕一起流。

「你要利用你的恐懼。這讓你變得更加強大。」

（You have to use your fear. It makes you stronger.）

「我會比他強嗎？」西瓜頭戴睿睿抽抽噎噎的問道。

「會的。你要相信自己，相信凡事都有可能。」

（Yes. Believe in yourself, and believe that everything is possible.）

西瓜頭戴睿睿漸漸止住哭泣，擦去臉上淚痕之後，戰戰兢兢地走到大猩猩面前。

「可以把零食還給我嗎？」西瓜頭戴睿睿低聲問道。

「那你是不把我當朋友囉？」大猩猩面色一沉。

「請你把零食還給我…！」西瓜頭戴睿睿伸出雙手，眼中目光變得堅定。

大猩猩甚麼也沒有說，冷不防用手推了他一下。

西瓜頭戴睿睿膽怯了起來，但還是硬著頭皮道：

「請…請你把…」

大猩猩又再推了他一把，咄咄逼人的目光之下，西瓜頭戴睿睿額頭上汗水涔涔而下，連校長等人也是膽戰心驚，只有特塱堡一個人氣定神閒，。

「請…請…」

「噗—」

大猩猩稍加力度，一手將西瓜頭戴睿睿推倒在地上。

戴睿睿摔在地上，正準備嗚嗚大哭。

這個時候，特塱堡大聲叫道：

「There are two kinds of pain! The sort of pain that makes you strong, or useless pain. The sort of pain that's only suffering. Which do you prefer!」

（世上的痛苦分兩種！一種讓你變得更強，另一種毫無意義，只是徒添痛苦！你會選擇哪種！）

戴睿睿聽到之後，艱難地站起身來，看上去竟像是突然變了個人一般。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊—」

他一邊往大猩猩奔去，一邊鬼哭神嚎！

那是讓惡霸聞之色變，讓鄰居沒覺好睡的鬼哭神嚎！

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊—」

他飛身撲在大猩猩身上，兩人在地上滾了幾個圈才慢慢停下。

大猩猩無力地躺在他身旁，目光掃了過去，淡淡地道：

「我認可你了……」

「嗯……」

戴睿睿喘著大氣，手上拿著「卡樂C北海道薯條三兄弟」，此刻臉上正掛著滿足的微笑。

而他剛才的鬼哭神嚎終於驚動了茶水間的三人，片刻之後，蔡麗詩、夏彥宇和Queenie便趕了過來。

「怎麼回事…！校長！為甚麼你不阻止他們打架！？」

蔡麗詩急急把戴睿睿扶起來，心痛之下隱約有幾分怒意。

校長苦笑了一聲，看了一眼身邊的特塱堡。

蔡麗詩隨即走到特塱堡面前，抬起頭問道：

「Is it all because of you!?」

（是你害成他們這樣的嗎！？）

「I taught him to fear no man, and to be strong...」

（我教他克服恐懼，教他變得更…）

「啪—」

還未等他說完，蔡麗詩抬手就扇了他一記耳光。

整個世界，都仿佛隨著她的動作而安靜了下來。

＝ Ch.3 完 ＝

◆ ◆ ◆ ◆

打trump trump
癡線佬啊

個故好正

好痴線

加速

快

快d繼續Trump佔女主